有無人玩Ether Dungeon?

有無人玩Ether Dungeon?

玩左一個星期，同大家介紹一下

官網連結:
Discord:
Medium:

《Ether Dungeon 以太地城》係一隻由香港團隊AppX 開發嘅區塊鏈遊戲
你可能會諗: 區塊鏈遊戲咪CryptoKitties咁買隻虛擬貓返來 擺喺度唔知做乜鳩
咁就錯哂
呢個遊戲充滿策略 表面平靜但其實步步驚心
有策略地玩的話 至少可以打個和
好似我咁亂玩的話 就要交學費
希望呢篇介紹可以幫有興趣玩嘅朋友撞少啲板

開始介紹玩法之前有樣野要先講明
呢個係遊戲 唔係投資工具 請唔好抱住賺錢既心態玩

遊戲正式開放左唔係好耐，想知道最新消息可以上官網、medium同discord睇

玩法介紹

遊戲入面有唔同地下城俾玩家嘅英雄去挑戰
只要你英雄等級大過地下城既等級就可以挑戰
挑戰成功最多可以攞走45% 獎金
(另外果55% 入面, 45%會留返喺城入面俾下一個挑戰者,
8%俾地下城既主人, 同2% 去安慰獎)

而呢個遊戲其中一個重點就係提升英雄既Power
咁先可以挑戰唔同地下城

提升Power嘅方法
1. 進行訓練

上面呢張圖就係其中一個新手城 Abyss嘅畫面
雖然我呢隻英雄Power得 46 唔夠 248抽，但可以做訓練
地下城等級同英雄相差越大，訓練既效果就越好

訓練就當然要交學費，Abyss目前黎講係全地圖最平其中一個，每次訓練只需要0.002 eth
啲學費會全數撥入地下城獎金，即係話 等級夠高時可以進行挑戰 每次挑戰最多攞返45%

每次訓練，英雄既stats同裝備會再隨機生成
如果加埋power有提升，就係訓練成功，反之就係訓練失敗
當mouse 係訓練粒掣上面時 會有個成功率提示
成功機會最高係AA, 之後就 A, B, C, D, E
E 基本上衰硬 唔練好過訓練
訓練失敗會加一點「信念」 (Faith)，達到100點 就可以攞走50%安慰獎金

2. 打造裝備

每個英雄身上有8格裝備欄
每次訓練成功都會重新抽過裝備，而且打裝備既價錢比訓練高
所以建議訓練到一定階段先開始打裝備

Mouse指住黃色箭咀會顯示成功機率，Click落去就可以打造裝備
原理同訓練一樣，如果抽到嘅裝備勁過本身就係成功，反之就係失敗 同加一點「信念」

裝備來講，而家最勁既裝係 32 Power
相信之後嘅裝備會越來越勁，估計遊戲後期每件裝可以高過 500 Power嘅裝備

3. 訓練超級英雄

只要儲齊一套同系列嘅裝備，就會訓練出一個超級英雄
超級英雄去其他地下城會有Power 加成
圖中係新手村 Abyss嘅超級英雄 Abbadon
當佢挑戰Abyss時 Power唔會有加成

但出去挑戰其他地下城就有+96

挑戰地下城

用左咁多eth 去訓練隻英雄，當然就想挑戰地下城
留意返，挑戰都需要用eth
新手城Abyss只需要0.001 eth就可以進行挑戰

挑戰地下城咁有著數嘅事情 當然就有個CD 保持遊戲平衡
CD來講 最高 Level 10
每挑戰2次就會增加1級 每加一級 CD就會長啲，到10級時 每次挑戰大概有 100分鐘CD
不過CD 等級係跟英雄，一隻英雄CD時 可以用其他英雄挑戰地下城

講住咁多先 另外有其他game mechanics 同感想 之後再講
希望多啲人一齊玩

咁好老實講 如果以賺錢心態諗 賺唔賺到先

跟據discord上老玩家嘅講法
佢地都攞返放入隻game嘅以太幣
仲賺多少少
(佢地由beta 開始玩 2月已經玩緊)

如果從賺錢諗 唔係唔得嘅
但要成日對住隻game 捕住個城啲獎金
仲要同其他玩家一齊搶
一定比唔上其他投資工具嘅回報
另外仲有 hkd/eth 嘅匯率升跌

當玩game好了

冇

移動成本
每次去一個新嘅地下城都要俾少量eth
成本係跟據你手上5個最高Power 嘅英雄計算

遊戲資訊

呢個由官方提供嘅資料網
有齊關於英雄、地下城、挑戰獎勵、裝備資料、超級英雄同訓練地點
地下城資料會詳細列出每個地下城 訓練、整裝備等

決鬥場

由於模式仲係Alpha階段，暫時唔收佣 同埋 規則之後可能有變
玩家可以將訓練左嘅英雄放入決鬥場同其他英雄進行一場 8人淘汰賽
每一位英雄入場費為0.15 eth，每位玩家可以派多過一個英雄比賽
所有入場費全部會撥入獎金池 (55% 俾最終贏家，35%俾最終輸家，10%放入終極大獎)
淘汰賽每場對戰入面 Power較高嘅英雄有60%勝出機會，而低啲果個有40%勝出機會

最終贏家

8個英雄 喺第一場決鬥贏左之後就可以角逐最終勝利
就算Power較低嘅英雄 都有40%機會贏出 高Power嘅英雄
曾經有次係Power 56嘅英雄喺其他英雄平均Power 200 嘅淘汰賽中贏出
喺淘汰賽中成為最終勝利者可以攞走獎金池 55%獎金

如果連續贏出三個淘汰賽嘅玩家，可以攞走終極大獎

最終輸家

就算Power低都有機會喺比賽中贏 eth
如果英雄喺第一場比賽入面輸左，就會喺下面嘅倒三角進行淘汰賽
雖然同樣地，Power較高有60%勝出機會 但倒三角入面係鬥輸，所以Power低反而更著數
連續輸哂就可以成為最終輸家，攞走獎金池 35%獎金

咁決鬥場都幾貴 講緊而家6x usd 一場

打漏左個0字, 係0.015eth

會唔會爛尾

啱啱先完beta 應該仲有好多野未出
暫時肯定係會有新嘅地下城、裝備同英雄

打手味濃到仆街

自己先玩得一個星期就有能力話令人少走彎路？
點知咁多個post都淨係係度講遊戲系統
重點係重要全部都要錢

隻game On9 ,做任何步驟都要用錢
升英要錢，打副本要錢，打鬥技場都係要錢

鬥技場勝負靠機率又係on9
比錢升英只係多20%勝率
連贏/連輸唔到3場=nothing
最高機率=0.6*0.6*0.6=21%
重未計會抽俑

成隻game正宗吃力不討好，貼錢買難受
當投資工具就步驟繁複回報周期長
當game玩重on9，比錢玩隻比大陸web game質素更爛既game

更唔講成隻game未開發完就要比錢玩，一個屈尾捨摺左咩都唔洗講

都想多啲人玩嘅
最初玩隻game 係見到話香港人整 諗住支持下
同埋都想試下區塊鏈遊戲

暫時都係介紹, 夜少少再打感想 講返之前撞板位
如果用傳統web game比 係無咁多變化
不過同其他區塊鏈遊戲比 其他game多數都係收集 得個擺字 呢隻會多啲野玩

競技場果度其實我玩左幾場都nothing
所以自己唔係幾鐘意玩

正如上面巴打講每個動作都係錢
所以當初亂玩都跌左唔少
以下係撞過板後俾嘅建議

1. 揀個有能力挑戰嘅地下城訓練
由於進入地下城係無等級限制，所以就算係新買返來嘅英雄都可以去難度最高嘅地下城訓練。
由於Power差距高，所以訓練成效好
我果時就係急於升level 去左難度最高 成本最貴嘅Temple of Poesiden做training
無錯係升得好快，但成本高而且升極都未夠Power去挑戰
結果啲獎金好快俾其他玩家搶哂

目前新手村Holyland power 只係45 基本上做一次訓練就可以挑戰
另一新手村 Abyss 訓練成本相同，但power 高好多 (目前248) 所以成效大
但初期未夠Power 去挑戰就可能要蝕俾其他玩家
後期夠power就可以訓練完挑戰返個城 攞返部份費用

2. 前期做訓練，後期打裝備
訓練嘅原理係將英雄屬性同裝備打亂，而且成本較低
所以前期做訓練嘅成效比較高 亦有可能喺訓練期間攞到好嘅裝備
但到中、後期會發覺訓練成功率開始下降，而英雄身上面已經抽到唔少靚裝
呢個時候先打裝備都唔遲
如果前期就升裝備，後期發覺英雄本身屬性太低再去做訓練，之前升嘅裝就有好大機會無哂

3. 獎金夠高先好挑戰
挑戰之前最好計清楚回報，如果唔係可能反而會蝕錢
例如 Constantinople 獎金池有 0.004 eth，挑戰費係0.003 eth
成功挑戰後會攞返 (0.004 + 0.003) * 0.45 = 0.00315
扣除返 0.003 成本 仲有gas 即係無賺過，仲會增加英雄嘅CD Level
所以千祈唔好貪果少少就咁急挑戰

4. 計好回報好移動去第二個地下城
有一次見到隔黎個城有0.021 獎金，睇落好吸引就衝動過左去
我移動成本係 0.0045, 來回加埋 0.009 再加挑戰費 0.001 最後唔計Gas都蝕錢

好好運用Etherscan
區塊鏈遊戲嘅最大特色係，每一個transaction都會清楚列明喺區塊鏈上面
用etherscan睇最新資訊對決定好有幫助
例如
見到地下城獎金有0.025 eth，挑戰費係0.001eth，理論上應該係賺大約0.0117eth
但查到etherscan上面有3個pending transaction挑戰同一個地下城

第一個挑戰完得返 0.0117 eth
第二個挑戰完得返 0.005715 eth
第三個挑戰完得返 0.00302175 eth

到你而家挑戰實際賺到嘅少過 0.001 eth，仲會增加CD level
挑唔挑戰就自己決定

同樣道理，用etherscan可以查到邊區多人做訓練
計好條數就可以去挑戰

最後..
睇黎大家反應唔係咁好 覺得我打手
其實我只係個忠實玩家
咁就講埋最後一個資訊

啱啱先知今晚 1700GMT (即係香港時間 17號 1:00AM) 出新嘅地下城
新出地下城頭兩個鐘有 9折訓練 / 打裝備費用 但唔準挑戰
兩個鐘後大家就會鬥快搶獎金
上一次出Abyss (9號) 就推到上 0.1X eth獎金 (第一個搶到嘅攞左0.05x eth走)
今次新地下城由於訓練費更高，估計獎金會比上一次高

更正: 新出地下城頭兩個鐘有 9折 8折 訓練 / 打裝備費用 但唔準挑戰

果個gas limit 同gas price你set幾多?係咪會俾番D你
唔係好明

啲gas 係俾miners 確認你交易嘅費用，你可以當成手續費
gas limit係最多用幾多gas, gas price就係每單位嘅gas你肯俾幾多
做交易時會有個default 嘅gas limit 呢個唔駛改 (除非佢異常地高, metamask會提你 gas limit 太高)
gas price就可以人手改

想快啲完成交易就set高啲 (通常好似頭先咁搶獎金啲人set到好高，啱啱有兩個 50 Gwei)
平時挑戰的話我會跟default (成日變, 由2 到 4 不等)
Withdraw時 又唔急的話我會set到 1.2 (呢個就可能要等幾分鐘)

唔係俾返啲你，而係用唔哂咁多

隻game點樣跟你帳號

跟返你個ether wallet
如果你用metamask 應該有個seed phrase
要搵個安全地方儲低佢 你啲錢，game save就係跟個wallet 唔見左的話game dev都幫你唔到

岩岩試過gas俾得太低 交易fail但係d錢無俾番我 點算

交易fail應該係gas limit太低
所以最好唔好改個gas limit
如果純粹gas price太低 應該係無限pending 未至於會fail

fail左好似剩係收gas錢

教我用etherscan 唔識睇有幾多人挑戰

King's blessing 又係咩黎

King blessing 只係幫Training 改個唔同嘅名
有時見到同一個城有兩個training 左邊果個係train一次 右邊就一次train兩次
咁樣可以慳gas錢同埋減少訓練同挑戰之間嘅delay
不過如果咁樣失敗左好似會計少左faith

Etherscan黎講 首先就睇Ether Dungeon個wallet

最主要呢版就睇到邊啲係pending同佢地嘅金額
最簡單就由金額估返佢準備做咩動作

呢度寫哂dungeon唔同動作嘅費用，有時零零丁丁嘅就係移動費用

想睇每個動作詳細可以按入個交易編號度睇

見到啲gas price 低過1 就知運吉 排幾日都唔會排到佢 (唔知點解成日都有一兩個運吉交易喺度)

下面input data 會寫佢function名, 圖中challenge就知佢挑戰
下面啲參數全部係16進制，要轉返做10進制先啱
Dungeon ID 0x16 即係 22，即係呢個城
Hero ID 0x2ca 即係 714

呢個就睇到有人挑戰Abyss

我買左隻英 佢D裝練到一半
我係咪應該去ABYSS 打造
洗唔洗訓練?

如果Abyss 見到 B級或以上我會搏下訓練 因為平啲
呢隻賣幾多eth?
打裝嘅話最好有能力挑戰先好打
如果唔係俾人搶哂 (過來人)